kair arab القاهرة prowincja gubernatorska muhafaza w egipcie w północnej części stolicą administracyjną jest kair będący jednocześnie stolicą kraju populacja liczy mieszkańców na powierzchni km linki zewnętrzne